============================================================================================
<< Sass（CSS）設計ガイドライン >>

Sass（CSS）のコーディング規約、構成などを記載しております
============================================================================================

======================================
# 共通ルール
======================================
## Sass、CSS共通
・ユニバーサルセレクタは使用禁止です
・IDセレクタは原則使用禁止です（詳細度を上げないため）
・!importantは極力使用しないでください（詳細度を上げないため、ただしUtilityやModifierは使用OK）
・長いセレクタは避けてください（ 「.text .inner .title span」のようなものがNG　） ※CMSが自動的に吐き出すclassを利用するためにやむ終えない場合は除く
・モバイルでも綺麗に表示されるように、極力画像ではなくスタイルで設定してください

## Sass
・ネストはif文のネストは除いて４つまでで収まるようにしてください ※CMSが自動的に吐き出すclassを利用するためにやむ終えない場合は除く
・@extendは原則使用禁止です（CSSコードの可読性を低くしてしまうため）

## その他
・FLOCSSという設計ルールを基本とします。ただし、すべてを無理にセマンティックにする必要はありません（コードの可読性を低くしないため）
・汎用的ではないスタイルについては構造とスタイルを同じクラスに記述するセレクタ依存の記述で構いません
・サイト制作時に同スタイル（ほぼ同じスタイルも含む）が3回以上でてきたら「汎用的」であると思って頂いて構いません
・セマンティックであるという定義はOOCSS（構造とスタイル要素を分けるやり方）であるかどうかという定義と思って頂いて構いません

	ex.セレクタ依存のスタイル
		.news_footer_contactBtn{
			width:200px;
			height:50px;
			background-color:#fff;
			border:1px solid #ccc;
		}

	ex.セマンティックなスタイル
		.contactBtn{
			float:left;
			width:200px;
			height:50px;
		}
		.news_footer_btn{
			background-color:#fff;
			border:1px solid #ccc;
		}


======================================
# 対応ブラウザ
======================================
## 必須
IE11、Edge、Chrome（最新ver）、Firefox（最新ver）、Safari（最新ver）

##　下記環境での閲覧者が多そうであれば、任意で対応
IE8（WinXPなど古いマシン）,IE9（WinVista）


======================================
# ファイル構成
======================================
## ルール
・基本的にはFLOCSSのルールに従ってディレクトリ・ファイルを分割して管理しています
・大まかな要素ごとにパーシャルファイル形式で分割して管理します

## 構成
[sass]
|- ___readme.txt		当ファイル
|- style.scss			サイト表示用CSSを吐き出すためのファイル
|- editor.scss			wp編集画面用CSSを吐き出すためのファイル
|- [foundaction]
      |- [base]			各種HTMLタグの初期設定スタイル
      |- [mixin]		mixin(Sass専用の関数)を格納
      |- [variable]		mixinや各スタイルで使用するグローバル変数を格納
      |- [vendor]		ベンダー（reset,normarizeなど）から支給されたスタイルを格納
|- [layout]				header、footer、contentsのサイト全体共通のレイアウト要素を格納
|- [objact]
      |- [component]	どのサイトでも使用するかなり汎用的なスタイルを格納
      |- [project]		特定のシステムや当該サイトでしか使用しないスタイルを格納
      |- [utility]		どのサイトでも使用するわずかなスタイル調整のためのクラスを格納
※ []はディレクトリー（フォルダー）名です


======================================
# 命名規則
======================================
## 共通ルール
・「MindBEMding」のルールに則って命名します

## 弊社オリジナルルール
・class名の単語と単語の区切りは_で区切って下さい
・Modifierについては--推奨ですが、マルチクラスで代用しても構いません（ex. ◎ → .contactBtn--big  ◯ → .contactBtn.big）
・Modifier用のマルチクラス自体にはスタイルを設定しないでください（ex. .big自体にはスタイルなし）
・Block__Component__ConponentはNGです。　Block__Component2というような別の名前に変更してください（階層を深くしないため）
・liについてはクラス名を付けなくてもよい（ulの子要素は基本liという明確なものがあるため）
・dt、ddについてはクラス名をつけなくてもよい（dlの子要素はdtかddという明確なものがあるため）
・th、tdについてはクラス名をつけなくてもよい（テーブルの子要素は基本tr、th、tdという明確なものがあるため）
・component要素には「c-」、project要素には「p-」、utility要素には「u-」をクラス名の接頭辞にしてください（※WordPressのデフォルトであるclassは除く）
・状態の変化を表すModifier要素についてについては「is」「to」などを接頭辞にしてください　（ex. isActiveなど）
・JavaScriptで使用するクラス名については「js-」を接頭辞にしてください

## 使用単語について
・基本的には英語を使用します
・基本的に単語は略さず記載ください　※img、thumb、nav、btnなど略してもだれでも認識可能な単語については例外です

※単語に困ったら「https://codic.jp/engine」を利用してみてください



======================================
ルール制定について参考にした資料など
======================================
・CSS Styleguide	 						https://github.com/manabuyasuda/styleguide/blob/master/css-styleguide.md
・一般 CSS 注釈、アドバイス、ガイドライン 	https://github.com/kiwanami/CSS-Guidelines
・CSS 設計の長い夢（ペパポフロントエンド） 	http://pepabo.github.io/docs/frontend/standard/css-architecture/
・CSSLint 超訳 							https://gist.github.com/hail2u/1303613
・OOCSS（オブジェクト指向CSS）を再考する		http://hijiriworld.com/web/five-css/


======================================
変更履歴
======================================
2016.09.29 CMSパックコード制定にあたって一部ガイドライン修正
2016.06.03 ガイドライン草稿作成
